\subsection*{Foire aux questions}
\label{subsec:faq}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Foire aux questions}
Cette section est en construction. Envoyez-moi vos questions par rapport aux examens professionnels, au cheminement en actuariat ou sur tout autre sujet que vous jugerez pertinent et je mettrai à jour cette section du document avec les réponses à vos questions. Vous pouvez rejoindre les auteurs aux adresses courriels suivantes: \emph{antoine.beaupre.1@ulaval.ca}, \emph{david.beauchemin.5@ulaval.ca} et \emph{kaesey-andrew.lepine.1@ulaval.ca}.\newline

\begin{itemize}
\item \textbf{Que faut-il faire exactement pour passer du statut d’associé à celui de fellow, autant du côté de la SOA que de la CAS? Y a-t-il des critères spécifiques ou bien est-ce plutôt flou, etc.}
	\begin{itemize}
	\item Pour ceux qui désirent se spécialiser en assurance IARD, il faut compléter trois autres examens de la CAS $--$ les examens 7, 8 et 9 $--$ pour atteindre le titre FCAS une fois que l'on est ACAS. Il s'agit tous d'examens de 4h. Pour plus de détails, voir la \href{http://www.casact.org/admissions/process/}{charte} des examens (elle n'inclut pas les changements de juillet 2018). 
	\item Pour ce qui est de la SOA, il y a quatre modules et trois examens avancés (deux de cinq heures, un de deux ou quatre heures) pour atteindre le titre de FSA une fois que l'on est ASA. Ces examens sont spécialisés et l'on doit donc choisir la branche qui nous intéresse, voir \href{https://www.soa.org/Education/Exam-Req/edu-fsa-req.aspx}{ici} pour plus de détail.
	\end{itemize}
\item \textbf{En général, quel est le coût pour appliquer à un examen professionnel? (préliminaires ou spécialisés)}
	\begin{itemize}
	\item Les coûts pour un examen préliminaire sont environ entre 200 et 300 \$ US en incluant les rabais étudiants. Tous les coûts sont décrits disponible sur le site de la \href{https://www.soa.org/Education/Exam-Req/Syllabus-Study-Materials/Exam-and-Module-Fees.aspx}{SOA} et de la \href{http://www.casact.org/admissions/exams/}{CAS}.
	\end{itemize}
	\item \textbf{Quelle est la procédure des examens professionnels, se font-ils en ligne ou sur papier?}
	\begin{itemize}
	\item Les examens préliminaires s'offrent pour la plupart sur ordinateur et papier. On peut le faire papier à l'université, mais si l'on désire le faire sur ordinateur $--$ et avoir un résultat instantané $--$ il faut généralement se déplacer dans un centre Prometric à Montréal. À certains moments durant l'année (souvent en octobre et en mars), certains examens sont offerts sur ordinateur à Québec. Toutes les dates des examens papier et sur ordinateur sont disponibles sur les sites respectifs de la \href{https://www.soa.org/Education/Exam-Req/Exam-Day-Info/edu-2017-cbt-test-schedule.aspx}{SOA} et la \href{http://www.casact.org/admissions/exams/}{CAS}.
	\end{itemize}
\end{itemize}
